---
author: Gilles Lassus puis Mireille Coilhac
title: Températures et années
tags:
  - 3-liste/tableau
  - 2-tuple
  - 2-float
  - important
---

On a relevé les valeurs moyennes annuelles des températures à Paris pour la période allant de 2013 à 2019. Les résultats ont été récupérés sous la forme de deux listes : l’une pour les températures, l’autre pour les années :

!!! example "Exemple"
    ```python
    t_moy = [14.9, 13.3, 13.1, 12.5, 13.0, 13.6, 13.7]
    annees = [2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019]
    ```

Écrire la fonction `mini` qui prend en paramètres un tableau `releve` des relevés et un
tableau `date` des dates et qui renvoie le tuple formé avec la plus petite valeur relevée au cours de la
période et l’année correspondante. On suppose que la température minimale est atteinte
une seule fois.

!!! example "Exemple"

    ```python
    >>> mini(t_moy, annees)
    (12.5, 2016)
    ```

!!! danger "Attention"

    Il est interdit d'utiliser `min`

   
???+ question "Compléter le code ci-dessous"

    {{ IDE('exo', SANS = 'min') }}

